資本主義同共產主義文明所催生的 “人死如燈滅” 觀念

在近現代的兩大經濟主義陣營對壘之前的時代，“人死如燈滅” 觀念是幾乎不存在於人類的各種的文明同社會之中，上至大帝國，下至原始部落都是

但是為甚麼在兩大主義陣營開始對壘之時，這觀念會發展得如火如荼呢？

因為這兩種主義企圖以截然不同的方式去提升經濟生產力，以此作為宗旨手段去實現烏托邦，所以必須要將人們對於此一生以外的所有生命世界觀念完全摒棄，才能使到人們全力以赴地在現世生命的時光中，拼命生產去共同建立經濟生產的烏托邦

春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾

既然人們觀念中，生命的所有意義都只在現世生命，人們便會追求現世生命的“最大程度地發光發亮”，在以經濟手段為宗旨去實現烏托邦的理念下，就促成人們一窩蜂地拼命地投入生產崗位，並且人所得的 “玩具” 亦只會在其現世生命時光內有任何意義

甚至，許多“宗教”在資本主義理念的大氛圍底下，會墮落到變成商業機構，牟利機構，公司等等....

物化人類生產力係封建秩序瓦解嘅體現，因為人擁有嘅身份減少，價值會趨向單一同質嘅勞力。
但發生呢件事嘅原因唔係資本主義同共產主義。上述情況係封建主義瓦解後，資本主義制度代替經濟制度嘅過程；共產主義則係資本主義嘅挑戰者，爭奪封建社會崩潰後嘅權力真空。資本主義只係填補經濟制度不足導致嘅真空，冇主動淘空人嘅內在價值。

最根源係因為人類看唔見有靈魂/上帝/神靈/鬼魂/佛。顯微鏡也沒法看到這些超自然生命和靈魂。科學儀器也沒法偵測到靈魂/上帝/神靈/鬼魂/佛。

其次係因為太多神棍騙食，宗教騙子。

再其次係因為世上太多宗教，且宗教之間的教義有明顯矛盾，例如基督教話只有耶和華是神，耶穌是神的兒子，不信耶和華和耶穌得不到永生，且要下地獄。伊斯蘭教就話只有阿拉係神，其他係假神偶像，不能拜祂們。

慎入！

這條片好痴線，不過可以表達出死亡天使的給人感覺，死亡天使行動不由神所操縱，他們全部的惡行都出於自由意志

同樣地，生命天使的行動也出於自由志志，但他們都行善同嚴格遵守神的戒命

『人死如燈滅』根本唔關資本主義同共產主義事。之所以『人死如燈滅』，重要原因在於近代科學化否定左靈魂存在，死後就咩都冇先有呢個結果。

只要有科學化，而證明唔到有實質靈魂存在，『人死如燈滅』，就必然會被推導出嚟。

你成個假設根本錯晒。

點否定呢？

其實我一直想知有冇科學實驗去證實無靈魂存在

科學信奉可驗證同可預測既野，一切唔可驗證及預測既，都唔會擺喺可信納既基礎產。咁咪姐係否定左囉。

直到你搵到證據，證明，同可以重覆驗證之前，都只係吹水假說。

點解人既身份少
價值會趨向單一同質既勞力

agger